\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}


% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Solution]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\Sym}{Sym}
\DeclareMathOperator{\Alt}{Alt}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\Fix}{Fix}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Representatietheorie Week 7}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand} \textbf{7.6}
\begin{enumerate}[1)]
\item Als $G$ transitief is, dan heeft $X$ precies één baan onder werking van $G$. Omdat $|\Fix(e)| = |X| \geq 2$ zal als $|\Fix(g)| \geq 1$ voor alle $g \in G$ volgen uit Burnside dat
\begin{align*}
1 &= \frac{1}{|G|}\sum_{g \in G}|\Fix(g)| = \frac{1}{|G|}\(2 + \sum_{g \in G \setminus \{e\}}|\Fix(g)|\) \\
&\geq \frac{1}{|G|}\(2 + \sum_{g \in G \setminus \{e\}}1\) = \frac{|G| + 1}{|G|} > 1.
\end{align*}
Maar dat geeft een tegenspraak, dus er is een $g \in G$ met $|\Fix(g)| = 0$.
\item We laten $G$ werken op de verzamelingen $\{xHx^{-1} \mid x \in G\}$ door te definiëren $g \cdot (xHx^{-1}) = gxH(gx)^{-1}$. Deze werking is transitief, want voor alle $x, y \in G$ zal  $yx^{-1} \cdot (xHx^{-1}) = yHy^{-1}$. Voor willekeurige $x \in G$ en $g \in xHx^{-1}$ bestaat er $h \in H$ met $xhx^{-1} = g$. Schrijven we $y = xh$, dan
\begin{align*}
g \cdot (yHy^{-1}) &= gxhH(gxh)^{-1} \\
&= (xhx^{-1})xhH((xhx^{-1})xh)^{-1} \\
&= xHx^{-1} \\
&= xh(h^{-1}Hh)(xh)^{-1} \\
&= yHy^{-1}.
\end{align*}
Dus als $g \in xHx^{-1}$ voor een $x$ dan zal $|\Fix(g)| \geq 1$. Volgens (1) is er een $g \in G$ zodat $|\Fix(g)| = 0$, dus deze $g$ zal in geen enkele $xHx^{-1}$ zitten. Dus 
\[
G \neq \bigcup_{x \in G} xHx^{-1}.
\]
\end{enumerate}
\end{opghand}
\end{document}
